¿Qué es el código ASCII?
A. Código que asigna a cada caracter un número.
B. Es un código internacional.
C. Es un código que se usa para pasar de decinal al binario.
D. Es un código que se usa para pasar de bianrio a decimal.
ANSWER: A

El sistema de numeración binario se caracteriza por:
A. Sólo puede haber dos digitos.
B. Cada dígito puede tomar sólo dos valores distintos.
C. Cada dígito puede tomar sólo diez valores distintos.
D. El número de dígitos está limitado.
ANSWER: B

El sistema de numeración decimal se caracteriza por:
A. Sólo puede haber dos digitos.
B. Cada dígito puede tomar sólo dos valores.
C. Cada dígito puede tomar sólo diez valores distintos.
D. El número de dígitos está limitado.
ANSWER: C

El número en decimal 25 se expresa en binario de la siguiente forma:
A. 11110.
B. 1010100.
C. 1011100.
D. 11001.
ANSWER: D

El número en binario 10111 se corresponde con el siguiente en decimal:
A. 150.
B. 23.
C. 113.
D. 17.
ANSWER: B

El número en binario 10010110 se corresponde con el siguiente en decimal:
A. 150.
B. 23.
C. 113.
D. 17.
ANSWER: A

Con cuatro dígitos en decimal, ¿cuántos números en binario distintos puedes almacenar?
A. 16.
B. 32.
C. 64.
D. 128.
ANSWER: A

1 TB (Terabyte) se corresponde con:
A. 1000 GB (GigaBytes).
B. 1024 GB (GigaBytes).
C. 1000 MB (MegaBytes).
D. 1024 MB (MegaBytes).
ANSWER: B

¿Cuál es la unidad elemental de almacenamiento de información?
A. BIT.
B. Byte.
C. KiloByte.
D. TeraByte.
ANSWER: A

¿Cuál de los siguientes perféricos es de entrada?
A. Monitor.
B. Altavoces.
C. Ratón.
D. Microprocesador.
ANSWER: C